[入嚟睇睇] 眾志披露警隊內部戰術文件

“感謝前警員爆料，向眾志披露警隊內部戰術文件，唔知幾時檔案會被刪，歡迎各位有心人盡快BACKUP：

#感謝前警員爆料 #好人一生平安

// 從文件内容得知，警員發射催淚彈前，要考慮「風速及漩流可能受到地勢之影響」，「街道兩旁圍着高層之建築物會引致漏斗效應」，影響催淚煙擴散走向。可見昨日警方在元朗靠近民居及老人院區域施放催淚煙，實險像橫生，犯上戰術錯誤。

文件上有圖解戰術例證，指示「在場之高級人員須確保當向人群使用催淚煙時，需留有逃走之路線。此點非常重要。群眾如無逃走之機會則不應向其使用催淚煙—因群眾會產生恐懼而盲目地向人襲擊。」//”

可唔可以從法律途徑告警隊違反使用守則同埋要求警隊清埋俾催淚彈“污染”過嘅地方？

push

射入人群一定係錯！

重點係用完催淚彈邊個去清理果啲化學物品，市民係咪可以去告政府話自己唔舒服 要免費睇醫生

推

幫手推呢個問題上去